Обьяснить своими словами разницу между обьявлением переменных через var, let и const.  Область видимости var переменных ограничена функцией, если вы обратитесь к переменной до её объявления, то получите undefined. const и let ограничены блоком, а попытка обратится к переменной до её объявления, вернётся ошибкой ReferenceError. Разница между let и const в том, что в первом случае мы можем изменить значение переменной, а во втором нет.
Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном? / Потому, что let виден в блоке, позволяет лучше контролировать что внутри. Переменные var не имеют блочной области видимости, они ограничены, как минимум, телом функции. Объявления (инициализация) переменных var производится в начале исполнения функции (или скрипта для глобальных переменных).